藍絲轉戰術 - 用連儂牆宣傳支持警察

這幅牆，我相信，是陷阱。

反對派經常說：「我們無大台、無領袖」，但全港18區69幅連儂牆的建立，都是一夜之間，一式一樣，遍地開花。沒領袖？沒司令部？沒心戰室？說的人是在侮辱香港人智慧，信的人就更加沒了智慧。

先說這幅叫連儂牆的東西。

連儂牆源起於捷克，是布拉格修道院大廣場的一面牆。1988年，群眾因不滿當時政權，於是在牆上寫上反抗標語，還畫上著名樂隊Beatles靈魂人物約翰連儂（John Lennon）的肖像及歌詞，傳達反戰和追求和平的訊息。

看到這裡，大家不禁問：吓？和平？連儂牆是宣揚和平的？可是，在香港出現的這些牆，卻叫世界不再和平。

截稿前上維基百科查查，連儂牆已在港九新界建了69幅，維基很配合地把69個地點表列出來，還第一時間為它更新。

如果，像布拉格那樣，連儂牆只出現在修道院旁邊的一幅牆，你怎畫怎寫，悉隨尊便，因為沒影響其他人，沒影響市容、又能讓市民發洩鬱悶。然而，當連儂牆成了疫症，小小香港竟出現了69幅，那就不再是意見表達，那是挑釁，那是做騷。

這幾天，連儂牆發揮作用了。它引來一班不耐煩的市民，出手清拆，爆發衝突，爭執一場接一場。

陷阱就在此處。

七一暴徒闖進立法會打爛所有，反逃犯條例的和平理性非暴力形象一鋪清袋，民意也一夜之間逆轉，於是，反對派的心戰室立即補鑊，甩掉「暴徒」之名的最好反擊，就是把「暴徒」的標籤貼回你身上。

於是，我們看到一個個不再戴口罩的年輕人真的手無寸鐵在保護連儂牆，也看到一個個火爆街坊粗口橫飛甚至拳來腳往撕掉連儂牆，有一幕甚至是個胖子左勾拳右直拳的把年輕人打到倒地，但那個明明是跆拳黑帶的年輕人卻打不還手，反而掙扎爬起來繼續守護連儂牆。

這種片段，經過攝影師的鏡頭、導演的剪輯，加點配樂，就成了「暴徒毀壞連儂牆，年輕人冒死守護」的悲壯畫面，光環又重回他們頭上。

其實，對付滿城眼寃的連儂牆，不必用武力，也不必動粗言，以子之矛攻子之盾就成了。

連儂牆的玩法，是新的心聲可以蓋在舊的留言上，所以布拉格的連儂牆是不斷有新面貌的。

既然牆已遍地開花，既然牆是反映市民心聲，我們就把社會上另一種聲音貼上去吧：「警察加油」「嚴懲暴徒」「徹查幕後黑手」「追查黑金來源」「還我寧靜社區」……記得用AA超能膠貼穩啊！

大家係連儂牆識做啦

好貼心，知道AA膠好有用

佢地願意同我地玩連儂牆先正，因為佢地人數根本唔夠我地多

佢意為好似Yahoo, Facebook咁好多人企佢地個邊，點知原來網絡五毛落唔到香港

結果得3幾人

其實好老實 對家已經不遺餘力用盡一切辦法去詆毀抹黑我哋
淨係睇下呢篇ON9文嘅ON9觀點
永遠唔提藍屎連儂牆下13拳KO年輕人 唔和平? 咪係你班藍屎搞架囉
到呢個地步 點解仲會有啲潔癖和理非淨係搞自己人

請問警隊知唔知黃綺寧督察吸毒同校園欺凌嘅過去呢？

簡單啦
唔好話藍絲打人
要講共產黨走狗打人

咁樣已經離間左班藍屍

GOOD IDEA

支持成立獨立調查委員會,還警察一個清白

貼返上去咪得咁老實講個社會要唔同聲音
將件事Keep warm都達到其中一個目的